\appendix

\chapter{Instalační a uživatelská příručka}

\section{Prostředí pro běh}
Systém byl vyvíjen a testován na operačním systému Ubuntu 16.04LTS 64bit a testován na systému Debian 8.8 (Jessie) 64bit.
\par
Před použitím systému je potřeba doinstalovat následující balíčky:
\begin{itemize}
	\item Programovací jazyk Go verze alespoň 1.8 (\verb|golang-1.8|).
	\item Knihovnu pro práci s databázi SQLite (\verb|libsqlite3|, \verb|libsqlite3-dev|).
	\item BitTorrent klient Transmission verze alespoň 2.5 (\verb|transmission-common|, \verb|transmission-daemon|).
\end{itemize}

\section{Instalace a kompilace}
Instalovat celý programu lze pomocí příkazu \verb|go get|, a to dvěma způsoby:
\begin{enumerate}
	\item Instalovat nejaktuálnější verzi přímo z gitového repositáře:
		\begin{verbatim}
$ go get -u gitlab.fel.cvut.cz/mansumax/btvault/...
		\end{verbatim}
	\item Instalovat přímo ze zdrojových kódů na CD:
	\begin{verbatim}
$ cp -r /media/cdrom/gitlab.fel.cvut.cz $GOPATH/src
$ go get gitlab.fel.cvut.cz/mansumax/btvault/...
	\end{verbatim}
\end{enumerate}
Příkaz \verb|go get| automaticky stáhne a nainstaluje všechný potřebné závislosti, pak celý projekt zkompiluje a umístí výsledné spustitelné binární soubory (\verb|btv-srv|, \verb|btv-node|, \verb|btv-cli|) do složky \path{$GOPATH/bin}.

\section{Spuštění}
Spuštění celého systému je potřeba provádět ve správném pořadí. Nejdříve je potřeba nastartovat server a pak přidat do sítě několik uzlu. Pro tyto účely bude nejjednodušší použit speciální shellový skript \path{demo/setup.sh}. Pak lze vytvořit P2P síť se serverem a deseti uzly příkazy:
\begin{verbatim}
$ cd $GOPATH/src/gitlab.fel.cvut.cz/mansumax/btvault/demo
$ ./setup.sh 10
\end{verbatim}
Po úspěšném nastartování sítě by se měly zobrazit následující řádky:
\begin{lstlisting}
installing necessary programs ... done
creating temporary directory ... done [/tmp/btvault-20170521010656]
creating log directory ...done [/tmp/btvault-20170521010656/logs]
starting server ... done [8596]
added user: user000
starting node ... done [8611]
added user: user001
starting node ... done [8620]
added user: user002
starting node ... done [8630]
added user: user003
starting node ... done [8639]
added user: user004
starting node ... done [8660]
added user: user005
starting node ... done [8672]
added user: user006
starting node ... done [8684]
added user: user007
starting node ... done [8698]
added user: user008
starting node ... done [8722]
added user: user009
starting node ... done [8735]

press ENTER to terminate the session
\end{lstlisting}
Zastavit běh celé sítě lze stisknutím klávesy \verb|ENTER|.
